其實點解要cut左百五先可以起樓呢？

1) 明明反百五同起樓係可以同時進行

2) 即使有百五，唔代表樓價唔會跌，而家香港人口增長率只係新加坡一半，但新加坡面對大量人口增長，佢地做嘅野係覺得人口唔夠，繼續鼓勵人生仔幫人搞speed dating，因為新加坡keep住填海，起出黎嘅公屋唔係香港個隻40層密麻麻嘅sim city式住宅
再者，香港家陣人口增長率係歷史低位，證明只要沿用港英時代嘅土地政策，keep住填海，起新市鎮，就可以應付樓價;即使係低人口增長率嘅北歐都高過香港

3) 最吊鬼係，就算停左百五，其實都係要起樓，d人就個個assume左停左百五就唔港移山填海，實際上我一早不停洗板講過，香港嘅商業用地都係不足，人地新加坡有Airbus，美國google office大到當失路，香港呢？
d本土膠好似未答到我，究竟如果Elon Musk係香港出世，會有咩成就 ，連車廠放唔落啦香港

4) 繼續上面個point，停左百五都係要起樓，係為左提升生活水平。香港而家密度太高，人均居住面積亦都好低，點解同樣係人口密度極高嘅新加坡可以做到d樓棟棟都係20層左右，仲要個個成千呎？
呢個係本土撚永遠都答唔到嘅問題，因為佢地計數個陣永遠assume香港人係住係d 40層高密麻麻嘅公屋入面，好似話會同d街坊close d,有人情味d喎
(Close到你扑野大聲小小都全世界知，close到你兩公婆嗌交全棟樓都知 )
d人去旅行個陣就話邊到邊到行得幾舒服，香港幾撚逼，但當佢地討論香港土地計數個陣，又會將個地積比率有咁大chok咁大，變晒40層公屋先夠efficient

5) 其實講到底所謂本土派都係「永續抗爭狗」，佢地硬係要將所有野連繫到百五新移民，從而推高反移民嘅情緒，咁佢地先可以繼續有人支持。
所以佢地明知起樓同cut百五係可以同時進行，都要吹到話排次序:
先cut百五，之後棕地，之後golf場，之後填海

真係笑撚死，格硬要將佢地排次序，將兩樣無衝突嘅野放埋一齊，將兩個無關係嘅議題連繫埋一齊，共產黨式嘅製造矛盾

佢地內心深處嘅諗法就係，起左樓令d人無咁憎新移民，咁咪大鍋

繼續拎住你地手上個次序j，繼續幻想cut左百五之後會幾咁美好，繼續幻想cut左百五就可以解決所有問題

永續抗爭！！

開左個po 30秒已經兩個負皮，唔通係傳說中嘅一目十行？

班小朋友只係識非黑即白

唔purely反150就五毛負評

反150+起樓明明高質都唔理

永續抗爭

網上得把口唔洗妥協架嘛
你講埋d現實世界既野，梗係負評你

又係你，上次都未解釋話德國租務管制如果apply係香港就會升得更加勁

你係咪講咩德國1蚊變2蚊，香港100蚊變101蚊個位on9?

活在幻想中

你講得好岩，二樣可以同時進行，但絶對唔可以起樓先，所以會有人話cut百五先。

原因好簡單，即使政府依家肯填海收棕地乜都好，市民對政府根本冇信心，最後d樓一定又用某d方法益大財團大陸新移民，想我信你冇問題，cut150就係其中一樣show到比我睇向中共說不嘅行為，明未

因為你唔cut，起埋d公屋都只會大部份益左班支那人。

咁你爆水喉係咪唔會閂咗個水制，直接整

香港人口增長率仲低過d北歐國家
爆水喉？？

直頭要鼓勵本地人生育

水由北面湧黎。

要截左北水先。

新加坡審批移民極之嚴格.人只增長係靠本地人生育.香港相反.

因為支那要換血。踢走香港人。

起公屋又話益支那人
起私樓又話益財團

所以乜都唔起

最後逼走晒d香港人
真正焦土
永續抗爭

睇到好尷尬
乜撚野信心

睇戲呀？洗唔洗立埋投名狀？

即係一個人生cancer

150就係腫瘤。

腫瘤一日不除，你食補品只會養大腫瘤。

醫生都會叫你清左個瘤先好進補

香港同新加坡生育率差唔多喎ching
Google下先上黎9up啦好嗎？

唔好整埋d唔三唔四嘅比喻啦好嗎？
睇到好尷尬

我用晒港英政府，新加坡做例子
你就講咩腫瘤

統計處發表的數字中，指本港82.2%家庭住戶居所面積介乎215至752平方呎，家庭住戶居所樓面面積中位數為431平方呎，人均居住面積為161平方呎。翻查資料，香港的人均居住面積明顯相對於其他國家狹窄，台灣平均人均居住面積是香港的3倍，達505平方呎，新加坡平均為323平方呎，上海平均為194平方呎。

人均居住面積 平方呎
香港 161
台灣 505
新加坡 323

容納唔到咁多人囉

但新加坡人口密度仲高過香港

但香港人均居住面積只得新加坡一半.就証明容納唔到咁多人.